\begin{easylist}
\ListProperties(Start1=12)
%12.1.
&& \label{12.1} Das Fangen erfolgt, wenn ein*e Spieler*in eine sich nicht drehende Scheibe zwischen mindestens zwei Körperteilen eingefangen hat.
Ein Fang kann es einem*r Spieler*in erlauben Scheibenbesitz zu erlangen.
%12.1.1
&&& \label{12.1.1} Falls im Zuge des Fangens der*die Spieler*in durch eine anschließende Berührung mit dem Boden oder einem*r Mitspieler*in oder einem*r regelgerecht positionierten Gegenspieler*in die Kontrolle über die Scheibe verliert, gilt das Fangen als nicht stattgefunden.
%12.2
&& \label{12.2} Nach dem Etablieren des Scheibenbesitzes wird diese*r Spieler*in zum*zur Werfer*in.
%12.3.
%&& Die folgenden Situationen sind Turnover durch Aus und das Fangen der Scheibe gilt als nicht stattgefunden:
 %12.3.1.
%&&& ein Fänger der angreifenden Mannschaft ist aus, wenn er die Scheibe berührt; oder
 %12.3.2.
%&&& nach dem Fangen der Scheibe ist die erste Berührung des Fängers der angreifenden Mannschaft aus, während er noch im Scheibenbesitz ist.
%12.3.
&& Falls Angreifer*in und Verteidiger*in zeitgleich die Scheibe fangen, behält das angreifende Team den Scheibenbesitz.
%12.4.
&& Ein*e Spieler*in in einer etablierten Position ist berechtigt, in dieser Position zu bleiben, und darf nicht von einem*r gegnerischen Spieler*in berührt werden.
%12.5
&& Jede*r Spieler*in ist berechtigt jede Position auf dem Feld einzunehmen, welche nicht von irgendeinem*r Gegner*in eingenommen ist, sofern er*sie beim Einnehmen dieser Position keine Berührung verursacht und sich dabei nicht in einer rücksichtslosen oder gefährlichen Art und Weise bewegt.
%12.5.1.
&&& Wenn allerdings die Scheibe in der Luft ist, darf ein*e Spieler*in sich nicht auf eine Art bewegen, die nur dazu dient, eine*n Gegner*in an einem freien Weg zum Spiel auf die Scheibe zu hindern.
%12.6.
&& Alle Spieler*innen müssen versuchen, das Verursachen von Berührungen mit anderen Spieler*innen zu vermeiden und es gibt keine Situation, in der ein*e Spieler*in das Verursachen einer Berührung rechtfertigen kann.
Dies beinhaltet das Vermeiden von Kontakt mit einem*r stationären Gegner*in oder der erwarteten Positionierung eines*r Gegenspieler*s, basierend auf deren aktueller Geschwindigkeit und Richtung.
%12.6.1
&&& Ein Versuch die Scheibe zu spielen ist keine gültige Rechtfertigung für das Verursachen einer Berührung mit anderen Spieler*innen.
%12.6.2.
&&& Bevor ein*e Spieler*in seine*ihre eingenommene Position sprunghaft verlässt, muss er*sie sich grundlegend sicher sein, dass er*sie keine Berührung mit einem*r Gegner*in verursacht.
%12.6.3
&&& Falls ein*e Spieler*in sich nicht hinreichend sicher ist, dass er*sie ein legales Spiel auf die Scheibe vollziehen können, bevor ein*e Gegner*in, welche*r sich auf legale Weise bewegt, dies tut, so müssen sie ihre Bewegung anpassen, um das Initiieren von Kontakt zu vermeiden.
Falls diese Anpassung vorgenommen wird, dann bleibt der Ausgang des Spielzuges bestehen.
%12.7
&& Der*die Spieler*in, die Kontakt initiiert, wird erachtet als der*die Spieler*in welche*r:
%12.7.1
&&& den Ort des Kontaktes erreichte nachdem der*die Gegner*in bereits eine legale Positionierung an diesem Punkt etabliert hatte (sowohl stationär als auch in Bewegung); oder
%12.7.2
&&& seine*ihre Bewegung so veränderte, dass unvermeidbarer Kontakt mit einem*r -- unter Berücksichtigung von etablierter Positionierung, Geschwindigkeit und Richtung aller Spieler*innen -- sich legal bewegenden Gegner*in verursacht wurde.
%12.7.3.
&& Falls unklar ist, welche*r Spieler*in eine Berührung verursacht hat, und eine*r der Spieler*innen seine*ihre Position sprunghaft verlassen hat, dann wird der Kontakt als von diesem*r Spieler*in verursacht erachtet.
%12.8
&& Ein gewisses Maß an geringfügiger Berührung kann vorkommen, wenn zwei oder mehr Spieler*innen sich gleichzeitig zum gleichen Punkt bewegen.
Geringfügige Berührungen sollen minimiert werden, werden aber nicht als Foul erachtet.
%12.9
&& Spieler*innen dürfen nicht ihre ausgestreckten Arme oder Beine benutzen, um die Bewegung gegnerischer Spieler*innen zu behindern.
%12.10
&& Kein*e Spieler*in darf die Bewegung eines*r anderen Spieler*in körperlich unterstützen oder einen Ausrüstungsgegenstand bzw.
Objekt nutzen, welches hilft, Kontakt mit der Scheibe herzustellen.
\end{easylist}
